\chapter{Einleitung}
%In diesem Kapitel wird die Motivation zu vorliegender Arbeit erläutert und Zielsetzung genannt. 
\section{Motivation}
Die Motivation zu dieser Arbeit war vielfältig. Zum einen waren es die Vorgaben aus der Konzernstrategie und Technologiestrategie DB Systel \cite{TechnologiestrategieDBSystel2019}
das Cloud Computing einzusetzen und die Cloud-Migration voranzutreiben, zum anderen der Auftrag schrittweise die Rail-in-Motion Anwendung mit allen Komponenten aus dem Rechenzentrum in die Cloud umzuziehen. Nicht zuletzt war es eine intrinsische Motivation, das Ergebnis der Migration zu untersuchen, wie es sich auf der Kubernetes Cloud Plattform 
%im Licht der Forschungserkenntnisse von Dr. Nicole Forsgren, Jez Humble und Gene Kim 
bewährt.%en würde.

\section{Zielsetzung}
Der Gegenstand vorliegender Arbeit ist das Last- und Performanztest System der Rail-in-Motion Anwendung. Das Ziel der Arbeit setzt sich aus der Migration des Systems nach Kubernetes und einer Auswertung zusammen.

\subsection{Prototypische Migration nach Kubernetes}
Der erste Teil der Zielsetzung wird in \nameref{chap_analyse}, \nameref{chap_konzept} und \nameref{chap_umsetzung} %(der Migration)
Kapitel untergliedert. In der Realisierung soll bestehender verteilter Last- und Performanztest System aus eigenem Rechenzentrum in die Cloud auf Kubernetes Plattform migriert und dort %automatisiert 
bereitgestellt werden.

\subsection{Untersuchung des Prototypen}
Der zweite Teil der Zielsetzung, eine Untersuchung der Migration wird sich im Rahmen dieser Arbeit mit folgenden Eigenschaften der Umsetzung befassen:

\begin{itemize}
	\item Bereitstellungsperformanz - ausgewählte, für die Performance der Softwarebereitstellung relevante Messgrößen sollen ausgewertet und die Werte aus dem Cluster mit den Werten aus dem Rechenzentrum verglichen werden.
	\item Robustheit - durch die Untersuchung soll feststellt werden, wie sich die Zuverlässigkeit bei der Bereitstellung im Kubernetes Cluster verändert hat, verglichen mit dem System vor der Migration,
\end{itemize}


